**Chessmaster**是[育碧软件公司发行的一款](../Page/育碧软件.md "wikilink")[国际象棋](../Page/国际象棋.md "wikilink")[游戏](../Page/游戏.md "wikilink")，它不仅提供了一个与众多实力相当高的计算机选手对弈的机会，还提供了能帮助玩家提供游戏水平的工具，如错棋分析、测验、[开局学习等](../Page/国际象棋开局.md "wikilink")。游戏还提供了新的在线功能。包含了大量的个人指导和象棋资料，还有介绍国际象棋规则和战略的指南。该游戏画面相当精彩，尤其是不同的角色和战斗动画，甚至能引起不少初学者不小的兴趣。程序中有大量各个水平的虚拟棋手可供对战，等级（大师分）从十余分至超过2700分不等，同时各个棋手还有自己的特点（Personalities），如偏向进攻、保守、善于快棋等等。

Chessmaster 9000曾于2002年9月在一次四局战中以2.5-1.5的比分战胜美国国际象棋大师Larry
Christiansen。Chessmaster的棋步由John
Merlino（当时Chessmaster的项目主管）来操作。此次比赛中Chessmaster使用了4个虚拟人物：前三位都是基于“真实”的国际象棋大师：Alexander
Alekhine，Bobby Fischer和Mikhail
Botvinnik。最后一局比赛使用了默认的Chessmaster。Christiansen胜了第1局，输了2、3两局，而最后一局是平局。

目前台灣並沒有販售這套軟體。

## 外部链接

  - [Chessmaster英文主页](http://chessmaster10.ubi.com/us/)

[Category:国际象棋](../Category/国际象棋.md "wikilink")
[Category:1980年电子游戏](../Category/1980年电子游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:電子棋類遊戲](../Category/電子棋類遊戲.md "wikilink")
[Category:电脑游戏](../Category/电脑游戏.md "wikilink")
[Category:DOS遊戲](../Category/DOS遊戲.md "wikilink") [Category:Mac
OS遊戲](../Category/Mac_OS遊戲.md "wikilink")
[Category:行動電話遊戲](../Category/行動電話遊戲.md "wikilink")